澳門消息：政府指駐軍殺人謠言由美國傳香港

澳門風災期間屢傳出謠言。保安司司長黃少澤呼籲市民不要造謠和傳播謠言，亦不要相信謠言，警方正追查造謠者下落。他透露，發出解放軍殺人謠言的造謠者，從美國把信息發至香港，期間經過多個國家的伺服器，事件非常嚴重，絕對是造謠，有意貶低和攻擊解放軍，警方會繼續追查。

澳門司警連日帶走3名長者和1名青年，涉嫌傳播筷子基停車場發現5具遺體的謠言。黃少澤指出，犯罪不分長幼，警方一樣依法處理。有關謠言內容是表達親身經歷，即「我朋友個細佬係消防員，政府封鎖消息」，不是道聽途說，謠言對市民影響程度非常高，以致人心惶惶。

黃指出，風災當日出現眾多謠言，在史無前例艱難救災同時，執法部門需耗費精力闢謠，他反問從社會和良心角度是否值得每人思考，強調警方的拘捕行動，毫無疑問是為了維持社會穩定。

社會工作局表示，留意到社交媒體傳出颱風「天鴿」遇難者的家屬身亡之消息，隨即派員了解，證實並非事實。

另外，風災後澳門政府先後拒絕《蘋果日報》兩名記者、《香港01》及《南華早報》記者入境，今日(31日)再有《蘋果》攝影記者被拒入境。該攝記今早乘船往澳門，在外港碼頭入境時被扣留，之後獲發一張拒絕入境通知書，指其「對內部保安的穩定構成威脅」，即時遺返香港。

又係外國勢力

好悶呀

等陣先，中共可以知道係「多個國家的伺服器」嘅話

姐係話中共hack咗幾個國家境外嘅server，拎到log？

定係中共背後控制著一大堆非中國嘅VPN？

甚至係中共其實操縱著過半成TOR nodes？

定係其實得個吹字

澳式粵語

食豬扒包食到傻撚咗個腦

又係仆街香港搞9我地

Trace route result經過多國咪話多國伺服器lor, 吹大d

美國又係「其他國家」

澳門真係大陸過大陸
幾時再打風吹死曬班冚家剷？